【真普聯中晒鬼】鄭宇碩前助理「張達明」出書揭佔中內幕 鄭宇碩：真普聯無接受美國捐款

書展今早開鑼，一名叫做張達明的人，舉辦新書《何為證據：揭露香港亂象的幕後黑手》簽名會，稱該書要踢爆2014年由鄭宇碩牽頭的真普選聯盟和佔中運動，「勾結外國勢力禍港」的幕後證據。鄭宇碩接受本報查詢時確認，這位張達明曾做過他的助理，並曾在他的電腦「我的檔案」非法盜取資料。鄭宇碩強調，真普聯並沒有接受海外組織捐款，資金「來來去去是本地幾個人」。

張達明今日在香港新華書城出版有限公司攤位為新書舉行簽名會，獲保衛香港運動成員到場支持。張達明稱，在城市大學當代中國研究計畫做高級研究助理，上司是鄭宇碩教授，指鄭參與華人民主書院、真普聯、真普選聯盟和民主動力等團體活動，因此他曾協助鄭處理很多相關檔案，他便靠這些檔案內容寫書。張達明又指控真普聯，曾接受美國國家民主基金之下美國國際民主研究院(National Democratic Institute for International Affairs, NDI）的捐款。

鄭宇碩發聲明強調真普聯無接受美國捐款
2018-07-19 HKT 14:37
分享工具 facebook twitter
真普選聯盟召集人鄭宇碩發表聲明，反駁他前助理的言論，指真普聯接受「美國國際民主研究院」捐款的說法，純屬失實指控，強調真普聯沒有接受這間研究院的捐款。

聲明指出，真普聯與「佔中運動」有不同的定位及工作，真普聯是獨立運作，與佔中運動沒有財政往來，真普聯亦有定期向各成員團體報告財務狀況，沒有隱瞞收支記錄，真普聯及鄭宇碩就個別人士的失實指控，保留法律追究權利。

有報道指，鄭宇碩一名前助理昨日在書展新書簽名會上指，真普聯和佔中運動勾結外國勢力，包括有關研究院向鄭宇碩和佔中運動提供財政支援等。

廢老造反, 零舍ON

無問題